(暗黑科幻故) 28歲嘅我突然有咗超能力去拆穿政府嘅陰謀

【純測試】好有心機喺度連載小說但冇咩人賞識， 試下改咗個書名， post同一段文字， 睇下係名嘅問題定內容問題， 我都會係本身嘅post繼續連載，如果係內容問題/太正經文體， 唔岩呢連登巴絲打嘅口味，咁我就只會係原本既post繼續post.

第一章 黑夜

「躂 ...躂 ... 躂 ...」
在一道狹窄、只靠一盞微弱白光管照明的後巷裡，一名年約十五、六歲，身穿黑色連帽長袖衛衣的瘦削青年在雨中奔跑著。今天的夜晚特別黑暗，烏雲和雨水遮蓋了那映照人性黑暗的明月。無情的雨水不斷打在青年人的身上，佔據了衛衣上的每一吋綿質纖維。他喘著氣一邊搜尋著沒有上鎖的後樓梯鐵門，一邊小心地保護腋下夾著的牛皮公文紙袋，以免被上大雨弄濕。他來到了陋巷的盡頭，出盡九牛二虎之力，希望能強行拉開最後一道鎖上的鐵門。失敗了數次後，筋疲力盡的他背貼著骯髒的石屎牆坐在地上，仰天凝視只有黑色的天空，冰冷的雨點不斷打在他的臉頰上，正在慀落狼狽不堪的他。後巷三面聳立著舊式的唐樓，窗戶傳出閃爍的電視光線，似是嘲笑著沒有藏身之處、外露於暴雨中的青年。
在巷頭突然有幾道從軍用電筒發出的刺眼強光照向後巷的盡頭，數人的腳步聲慢慢逼緊。青年見狀立刻瑟縮於一堆裝滿垃圾的黑色膠袋後，笠上衛衣的帽子，緊閉雙目，只能祈求命運在這晚會放自己一馬。腳步在垃圾膠袋一步之遙的位置停下來，強光把怖滿塗鴉的後巷照得光亮，光線左右擺動幫助主人尋找目標，巷尾的一切在特製電筒下飽覽無遺。青年努力地屏住呼吸，空氣此刻凝住了，後巷也只剩下雨水、二樓電視新聞主播傳出的聲音以及獵物的心跳聲。

「土狼小隊over, 土狼小隊over! 摷唔摷撚到嗰隻"老鼠"? 刮唔到就好收隊啦，我仲要趕住去蛾摩拉國揾上次個大波妹揼返個邪骨，再去食"潛艇撈"！」小隊隊長的對講機突然傳出一位中年男人粗豪又帶點輕挑的講話。
「今晚收隊先！ 反正咁L大雨都好難捉"老鼠"㗎啦。」隊長回應對講機。

隊員們聽到終於可以鳴金收兵後便轉身離開，燈光和腳步聲慢慢消失於巷尾，整個後巷又漸漸變回黑暗寂静。青年人鬆了一口氣，小心翼翼地從垃圾堆中爬起來。怎料, 一抬頭便嚇見一道強光突然照射著他, 朦朧間好像看到有位身型槐梧, 穿著正規裝甲的人對著自己恥笑。 他還來不及反應， 就只覺心口傳來一陣陣被電擊的劇痛， 直接仆倒在"光復所多瑪"塗鴉的牆前，眼前一黑，口吐白沫，身體不由自主地不斷抽搐。
「滋滋 」
「昨晚魔狼軍的行動中搗破目前最大反政府示威者的基地 」
「滋滋 ..啪滋」
「所多瑪政府表示近來的集體過百名市民墮樓事件並無可疑 」
「啪滋 ..滋滋」
「元帥表示暴徒的無理的要求是不會得逞的 ...」
「滋滋 ..滋滋 ..滋滋 」
二樓傳來的新聞報道聲中夾雜著電流通過活體的聲音聲， 潮濕的空氣中瀰漫皮肉燒焦的氣味。電擊槍的電流早已超出人體能承受的限制，青年趁在失去意識之前， 用最後一口氣將腋下的公文袋，塞進其中一個黑色垃圾袋中， 全身冒煙的他倒臥在標語下，遺下靈魂已離去的軀殼沒規律地抖動著。隊長小心地用塑膠造的夾子從青年的屍體取出了銀包，並命下屬將屍體妥善處理掉, 在大雨與黑夜的保護下, 他們全都沒有發現公文袋的存在。

「第6489次滅鼠行動完畢！」 隊長邊吐出香煙邊離開後巷說道。

根 第二章

「何以這土地~~淚再流~~何以 ....」

電話鬧鐘的鈴聲在清晨便毫不留情地把我從混沌的夢中拉回現實。我掃了掃雙目上的眼垢，懶洋洋地伸手打開掛於床頭佈滿鏽漬的小黃燈，光線到達劏房內的每一個暗角，只靠這盞微弱的床頭燈，就足以照亮了這間堆滿雜h物卻又意外地齊整的狹窄卧室， 室內堆滿了各式各樣的爛銅爛鐵，收藏了很多榮光年代的稀有陳年舊物。我仍沈醉待在被窩的温暖之中，絲毫不想觸踫被外的寒流。遇上這又冷又沉鬱的天氣，還沒起床就毀掉外出工作的心情，只想消極地窩在家中渡過一整天。 我厭世地瞥了一眼那掛在殘舊木板牆上的特製工具，因為其暗啞黑色的外殼，加上頂端突出一條又尖又長像鳥喙的排氣管，所以很多行家都戲稱我們的謀生工具為"烏鴉"。腦袋跟身體交戰了很久，最終我懷著十萬個不願意離開舒適的床墊。雙腳一踏在冰冷的地磚上，一股刺骨的寒意頓時由腳掌達至整條脊椎，不禁打了一個寒顫，剛剛的睡意立時跟隨退散。 我拿著牙刷及剃鬚刀，走到劏房唯一的窗前，在窗邊用來收集雨水的鐵桶內倒了兩壺清水，一邊梳理儀容，一邊看著這已經連續下了一整個月的大雨，哪知這讓人抑鬱的天氣什麼時候才會結束。

我穿上一件黃色有點發霉菌的膠質雨衣，戴好防毒面具與手套，背上有如儲水式熱水爐大小的"烏鴉", 手持幼長的金屬探測器就出門了。 我一如以往地冒著雨穿過新所多瑪舊城區蜿蜒曲折的小街，經過各式各樣榮光年代的建築物，大至摩天大樓，小至哥德式小教堂，包羅萬有。它們日久失修，殘破不堪，很多的牆身有不少石屎已經剝落，有的甚至倒塌了一部份，變成危樓，但沒有能力離開的舊城區居民只能繼續默默接受在這樣的環境居住，也不能奢望傀儡政權能為他們帶來一絲希望，因為霸權不進一步踐踏庶民剩下的尊嚴已經是萬幸了。街上的行人不論男女老幼都穿著鮮色的雨衣。自從"那事件"後，政府就將雨傘及深色衣物立為違禁品，市民一律只可穿著紅或黃色的衣著出街，下雨天時也只能以雨衣替代傘子，目的是讓魔狼軍容易掌握市民的位置。若有人違抗命令，政府已經賦予權力給所有魔狼軍成員，可以對違法者就地正法，取其首級，以儆效尤。 面對那麼強硬粗暴的執法手段，蟻民們雖不服氣但也只得認命順從， 每日苟且偷安在高壓而不人道的法治下過活。

(續)

我攜著我的謀生工具，從區內唯一殘存的渡輪碼頭上了開往對岸，舊城區以北的厄瑞玻斯。我站到船尾，身體靠在欄杆，腳下不斷湧出螺旋槳攪拌出來的白浪。 我放下沈重的"烏鴉" ，眺望被濃霧和大雨籠罩的舊城區，岸邊的建築群慢慢變得愈來愈遠。 回想這座新所多瑪城南面的最大島嶼，在榮光年代裡曾經是世界的貿易中心，各國的公司爭相在這片自由之地尋找商機，千奇百趣、日新月異的貨品都會聚於此，是不少人白手興家的福地，直至蛾摩拉國強行吞併了這裡 ... ...
正當我沈醉於昔日的美好回憶，有人從後拍了拍我的肩膀，原來是駐守在渡輪上的魔狼軍正進行例行檢查。

「身分證同工作許可證！」魔狼軍不耐煩地向我索取證件道。他的同伴則對我進行徹底的全身搜身。

「勞斯，28歲，資源回收工人， 身份證號碼喺 ....」執法人員用對講機向總部核對我的資料。

「戴哂防毒面具出街，過海去邊度執垃圾呀？」他向下瞄了我腳旁的"烏鴉"一眼，以帶點鄙視的語氣詢問道。

「第一，我唔係執垃圾，而係資源回收。」

「第二，我今日要去厄瑞玻斯東面的哀傷之痕， sir! 」

我回答了一個讓他感到詫異的地點。

第三章

厄瑞玻斯可說是新所多瑪城的權力核心地帶，亦是唯一沒有被" 那事件"波及及摧殘的地方。全城的資源都囤積在這裡，由政府與魔狼軍共同控制。城內有各種奇形怪異的建築物林立，街道兩旁盡都是各國的名牌商店，四周的大型廣告招牌以及巨型螢幕遮蓋了大半個天空，名車在公路上6絡繹不絕，美酒、金錶、跑車、美女在這裡應有盡有，能夠成為這裏的一份子已是一種身份象徵。人們視這紙醉金迷的地方為夢想之都，是階級的頂端，權力和財富的代名詞。雖然厄瑞玻斯與舊城區在地理上只有一個海港之隔，但這片海域卻成為了不少貧窮人永遠不可能僭越的鴻溝。有很多人不惜犧牲一切，只求一個在這定居的機會。明星、政客和商家為保持一直能夠名利雙收，選擇高調地擁護和配合政府的獨裁。他們利用金錢和名氣靠攏高官和魔狼軍，不遺餘力地宣傳自己親政府的政治取態，確保不會被標籤成支持抗爭者那邊，從而被人逐出食物鏈的上層。 至於其他地區的基層幸存者，他們寧願一生在厄瑞玻斯為權貴做牛做馬，只能生活在不見天日又充滿霉味的地下街，也不願留在其他永無出頭天的頹垣敗瓦之中。
我一身衣衫襤褸，帶著防毒面具，背著"烏鴉"的造型，在一群趕著上班的白領中顯得份外格格不入。 從碼頭走到中央垃圾站的路上， 受盡別人的怪異目光，他們的眼神在提示我是不屬於此地的異類。在他們眼中，厄瑞玻斯的流浪狗比我還要高尚尊貴。我鄙視這裡的一切，憎恨他們見利忘義、成為權貴走狗的那副德性。若不是為糊口硬要路過此地，我絕不會踏進這傷風敗俗、烏煙瘴氣的地方。

「勞斯！咩風吹你嚟呢邊呀？」
兩鬢班白的大型垃圾車司機根叔悠閒地坐在垃圾站外，含著煙斗在遠方打招呼。

「舊城區嗰邊雨太大開唔到工，被逼過嚟你地盤同你爭飯食囉。」我不好意思地說道。

「都係喺老地方放低你？」根叔問道。

「唔係，今次我想去東面的哀傷之痕。」我在根叔的耳邊輕聲地說。

根叔皺著眉頭，臉有難色地看我， 若有所思地吐出幾縷輕煙， 想了良久才跟我說道：「我就當還返之前嘅人情，幫你呢一次，但只能夠送到你去附近嘅堆填區驛站，之後嘅路你自己要徒步行去哀傷之痕。大約喺半年前，就開始時不時傳出有人係個邊失蹤，最轟動嗰單係講緊有幾廿個喺個邊尋緊寶嘅工人離奇消失哂，一個都返唔到嚟，最後只揾到其中幾個人斷哂嘅手手腳腳， 仲有散落一地嘅個人物品，自此之後就再冇行家再夠膽去個頭揾食。但為免引起不必要嘅恐慌，政府落咗封口令，勒令相關人士三緘其口，所有官方媒體都冇報道失蹤事件，只有一尐網民自發組隊去揾真相。但嘥氣啦，政府一早銷毀哂尐證據啦。老實講，我哋垃圾站嘅手足一早知道單嘢好大獲，但都唔敢貿然去理件事，比政府知道，一定會惹禍上身。」

(續)

我沒有選擇回答，只是默默將隨身物品放到他愛駒內，以表明我出發的決心，為了幾個月欠下的租金，再危險也要硬著頭皮一試。根叔見狀也不浪費唇舌， 純熟地躍上他的座駕，發動了引擎。 我臨上車前，不忘奮力地把口水吐在這城市的地上，以宣洩我對厄瑞玻斯的憎恨和不滿。

垃圾車隊緩慢地通過厚實的城牆閘門離開繁華的厄瑞玻斯，載著城中的幾萬噸垃圾，浩浩蕩蕩地駛往東面荒蕪的堆填區。路上兩旁的民居漸漸變得疏落，最後只剩下寸草不生的陸地以及遠方連綿的山脈。車隊駛了接近兩個小時，陣陣的惡臭撲鼻而來，垃圾車陸續一架一架的駛離車隊，往不同區段的垃圾場工作，只有我和根叔一直駛往東面，横過整片堆填區，直至看到一個已經荒廢、只有一個更亭的驛站，才停下來。

「最近只可以送到你呢度啦。呀勞，你真係要去？依家去其他地方仲嚟得切㗎喎。」根叔再三的勸喻。

我在車內看著前方讓人伸手不見五指的濃霧，拍了拍根叔的肩膊，戴上防毒面具，為烏鴉加滿柴油，便下車隻身出發。

「五點前一定要返到嚟呢個驛站，遲一分鐘我都唔等㗎！太陽落咗山呢頭都會好唔安全。我會放定食水同乾糧喺嗰個更亭，如果你日落前趕唔切同我會合，你就匿埋裡面過晚夜，等我聽朝早接返你。」根叔一邊準備食糧一邊說道。

「記得五點前一定要返到！」他不放心地再提點道。

「唔洗替我擔心。」我只回了他一句。

「因為呢度喺我由細到大住開嘅地方。」我心裡再補多一句。